---
title: >-
    شمارهٔ ۲۰۹
---
# شمارهٔ ۲۰۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کسی کز خوان قسمت مفلسان را جام می‌بخشد</p></div>
<div class="m2"><p>نخست از رحمت عامش گناه عام می‌بخشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عجب گنجی‌ست دیوان خانهٔ رحمت تعالی الله</p></div>
<div class="m2"><p>که از وی کم نمی‌گردد اگر بسیار می‌بخشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گشا چون صبح چشم مهر بنگر شیوهٔ روزش</p></div>
<div class="m2"><p>که از مه زنگی شب را چراغ شام می‌بخشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه باک ار ساغری بخشند مخموران عصیان را</p></div>
<div class="m2"><p>از آن خمخانهٔ وحدت که جم را جام می‌بخشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خیالی خویش را در باز تا خواند سگ خویشت</p></div>
<div class="m2"><p>که سلطان هرچه می‌بخشد برای نام می‌بخشد</p></div></div>